召集擅長反駁藍絲嘅辯論家，我有方法將你地的力量進一步發揮

大家每日可能都會花唔少時間去同藍絲辯論。
其實藍絲的言論嚟嚟去去都係嗰啲，如果我地能夠建立一個資料庫，儲起可以用嚟反駁的論點，就可以節省到好多時間。其他自己人亦都可以借用你地的論點去反駁藍絲。

8月初的時候我曾經用Google Sheet去建立資料庫，但由於介面唔方便、工作量龐大，所以最後不了了之。

靠我一個人的力量唔可能成功，所以我決定改變方式，讓更多人可以合力完成。
所以我建立咗一個維基，等大家都可以參與。目前只係得個殼，暫時沒有太多內容，希望大家可以合力添加。

因為非註冊用戶編輯維基會顯示IP address。為咗保護大家的私隱，我暫時set咗只有註冊用戶才可以編輯，等大家可以放心編輯。大家註冊之後就可以修改。

1. 如果你喺FB見到有精警的反駁，不妨save低佢比其他人都睇到。

2. 如果大家懶得註冊，亦都可以將藍絲的言論及反駁擺喺依個post。我認為合適就可以代你放入資料庫。

有咗依個資料庫，大家就唔洗成日開post問「藍絲話XXXXXXX，點拆？」

提大家今個星期六日有咩活動
-----------------------------------------------------------------
星期六 10 · 26 醫護抗暴 - 醫療專職集會
- 18:00 遮打花園 [已獲不反對通知書]

星期日 10 · 27
追究警暴 守護民眾記者 守護穆斯林
- 15:00 尖沙咀梳士巴利道公園

星期日 10 · 27 自由之鶴追悼會
- 16:00 - 20:00 觀塘海濱公園

喺Facebook見到精警的反駁，你可以cap低佢upload上嚟。
或者你喺報紙見到專欄文章寫得好，都可以擺條link入資料庫。

喺Facebook成日見到有人同藍絲辯論。
你辛辛苦苦打完幾百字，睇到嘅人可能唔多。

不如將你的偉論save低，等你自己、其他自己人日後可以拎嚟重用。

以經濟學的角度嚟講，文字係一種public goods。
Public goods的其中一種特質就係non-rival in consumption。
即係一旦生產咗出嚟，就可以比無限咁多人使用。

大家同藍絲辯論的過程會產生好多有意義的文字。
如果大家唔好好保存，過一段時間就無人再睇到這些文字。
下次你/其他人同其他藍絲辯論，又要重新打多一次。
因此我們需要一個平台，去保存、散播反駁藍絲的論點。
一方面節省大家打字、寫文的時間，另一方面亦可以提高其他自己人論點的質素。

721 831 101

推
以後教育藍媽個陣唔洗浪費鬼咁多時間

將你上網見到嘅精彩反駁cap低一樣可以幫到手。

推
雖然你之前果次fail左
Btw 係咪可以寫答案上去
你幫手出？

最理想係大家直接去網站edit啦，嫌麻煩都可以擺喺依度，我覺得質素OK + 我諗到點樣分類就會幫你出。

做實事 呢個好

辛苦晒

就嚟整得辯論bot

推

收集咗自己人的論點先
日後有其他IT巴打出手可以直接用資料庫整bot

唔好浪費時間
扮訓覺既人係叫唔醒的

藍屍主要係既得利益者
勝利球迷同貪小便宜既人組成
所以你會見到有藍店扮黃店
而且冇人請客係唔洗旨意佢哋會出黎

推
唔識同藍屍辯論

大家記得今日要去重慶！！
少少分享：

尋晚已預習25/10重慶大廈感謝日！探子實地探測分享+嚐鮮報告

呢個好, 推!

支持！！

-------------------
大家記得今日要去重慶！！
少少分享：

尋晚已預習25/10重慶大廈感謝日！探子實地探測分享+嚐鮮報告

Tui

推, 呢個有用, 集思廣益

鍛鍊post—入嚟擺低藍屍謬論，老衲反駁

我就係想幫大家省時間。
無論如何都總會有人同藍絲辯論。與其每次辛辛苦苦打字，不如直接上網睇其他人點駁。

唔錯
可以慳返d精力同弱智溝通

要知道好多老一輩都係睇我地點駁黎同d藍絲駁
有時佢地跟得冇咁貼可能會口啞啞
呢個post有用

「禍不及家人論」
警察濫捕濫暴濫告市民, 唔通唔會影響到人地屋企人/父母?

呢個要推

大工程
要大家都貢獻下力量
加油

有用 po 推一推
些牙埋俾朋友集思廣益

共產黨都係靠外國勢力先打左天下返黎

push

孫中山都係

啱，不過要俾佢哋知

屋企兩隻一時就藍絲 一時就大愛話擔心我地唔想我地出事

尋晚先聽完

你係fb用得多佢地自然會知道
fb係最入屋文宣

我建議唔好用白話
用返書面語

幾好! 推

有時自己人的論點都會有漏洞，同樣都會被藍絲反駁。
有嚴重漏洞 / 已被藍絲擊破的論點我會刪除，然後在討論頁解釋刪除原因。

Tui!!!

希特拉選出黎
一般而言，成熟的民主社會穩定性較高，有合法途徑解決重大社會問題；政府及政黨推行政策時亦須考慮民意，否則選舉會輸

民主非萬能
民主社會有完善法律制度保障私有財產同埋調解紛爭，大家可以放心跟規矩搵食

XXX個仔唔示威
咁所以呢? 每個人都係獨立個體，李柱銘個仔去唔去示威係佢自己既事，李柱銘冇得逼佢

示威者搞事
香港人最鐘意錢最鐘意返工，政府做野正正常常既根本懶得理佢；咁樣既一堆人宜家個個禮拜出黎示威，咁你話咪係政府做野太過份先逼到人咁?

P牌但推

pish

但係大家喺Facebook覆藍絲多數都係用口語

召喚反駁師

呢個行動好，推！

一流

實用po，p牌空氣推
雖然晒左四個月口水已經對藍絲個腦徹底失望

有心機 推

呢個有用

推 重要

我明
我只係諗既然係文宣
就盡可能所有有機會睇到既人都睇得明姐
台灣人或者大陸人都睇得明
多一個人明，多一分力量

無錯

竟然冇美國警察一早開左槍

不如叫佢地自己睇哂佢

求問
點樣認真反駁一下問題:

你地成日話要民主 宜家同你地持相反意見既就要俾你地圍住嚟兇圍住鬧 人地講野就打斷人地 咁叫咩民主

幾有心，值得推

為左健康著想 以後邊個地區放tg 個個地區就罷買一星期

好po要推
但樓主要確保唔會show到ip address
請證明

支持
辛苦

你話要推但係又用不推文回覆

首先你喺網絡上嘅所有嘢都有可能留低痕跡。你喺連登留言，連仔都可能知道你IP。你真係驚嘅應該一早用咗VPN或者tor。

我要求所有人申請acc先可以編輯已經避免咗大家嘅IP address公開。
連我自己都無辦法睇到大家嘅IP address。
但係建立維基其實係用咗fandom嘅服務，所以fandom嘅staff有權睇。

oh
shit sorry
平時鐘意覆無聊po
所以慣左用不推文

為左道歉
連推兩下

第二下

藍絲：我唔識政治，我唔理政治
？絲：我唔識 linux ，我唔理 linux

邏輯有冇分別？

本週活動
-----------------------------------------------------------------
星期六 10 · 26
醫護抗暴 - 醫療專職集會
- 18:00 遮打花園 [已獲不反對通知書]

星期日 10 · 27
追究警暴 守護民眾記者 守護穆斯林
- 15:00 尖沙咀梳士巴利道公園

星期日 10 · 27
自由之鶴追悼會
- 16:00 - 20:00 觀塘海濱公園

下星期六 11 · 2
求援國際 堅守自治
- 15:00 尖沙咀 流水式維園集會

詳情參閱：

已經加左幾個反駁
推

唔講咁多 即刻駁嘴

仲有類似就係
示威者為咗自己自由，抗爭手段(堵路，破壞)其實係剝削緊其他人嘅自由

好波

可以製造小冊子俾大家學習

留名

up

Econ巴打好波

推！

咁既資料庫真係好有用
不得不承認部分人表達得未必好好
呢個係個好既參考比人去再組織自己既答案

不過絕對唔係呢個網就係唯一解答
每人都有自己既諗法

四個幾月都仲係藍屍，嗰啲都變左豬西啦…仲駁咩呀，仲嘈咩呀，留番啖氣嗌口號啦

Push

用返四點鐵大話精D術語夠用八九成

係時候拎黎反駁下我個愛國老母

獅鳥同721黑社會打有咩分別論

巴打借個位分享一下心態post

如果我話「呢場運動，我地一撚定會贏」，大家會唔會覺得我係痴線佬？？

同藍絲老豆嘈左成粒鐘，求指教

疑似美國media manipulation

有人問，點解我只譴責一方的暴力行為，而對另一方的卻隻字不提。

點解冇最經典嘅臭蟲論

《霸氣不失回應親戚問答懶人包暨理論核彈》by 好青年荼毒室-哲學部

外國勢力論仲有689 話全銀河系介入香港事務, 會公開證據

係咪等緊流浮山刀手黎埋先?

打工論想幫你補充:

1.記者都係打份工 佢哋唔係示威者
佢哋有記者證(不過有人以為係員工證)

p.s.政府/警察表示有黑記 但又喺無實質證據情況下對記者濫暴 而警察自己連委任證都出示唔到 咁邊邊似係黑多d呢

2. 無錯警察係打份工 但駛唔駛咁狼死 下下都扑頭射頭?

e.g.831事件睇到速龍衝入去打人 但係打完就走唔係拘捕 所以佢哋唔係執行職務 只係洩憤

警察係打返工 咁721果日有無履行自己應該做嘅嘢? 6月識得見到黑衫就去搜查 查身份證 但721見到白衫人聚集 點解警車多次輕過都視若無睹?[721鏗鏘集] 點解mtr果2個警員對天連開槍示警都唔做就掉轉頭走? 點解果日可以閂閘 唔聽電話咁離譜?

點解警察唔畀被捕人士見律師去醫院?
警察只係打份工 憑咩罵自己上司(張建宗 林鄭

推呀

聽日幫你手入

Book mark

問題係系統點辨藍絲嘅言論

整好個database先啦

登入咗就見到【編輯】？

yes
同網典用法一樣

手機Edit唔到?

好好呀！推

我無試過
不過連維基百科喺mobile方面都做得麻麻地，最好都係用返電腦版edit。

感謝！

留名先

香港第一课

正，支持

好有用！支持

無咩人幫手

可唔可以加個示威者被煽動論
外國策劃煽動論

而家有「外國勢力論」同「年輕人被利用/煽動論」。
內容就靠大家補充

唔見有【編輯】

要用電腦版上

正，支持。

推出

自己老母自己救

1920年,蘇聯派出維丁斯基去中國搵李大釗，幫佢成立中國共產黨。之後1923年，蘇聯又派越飛去同孫中山講數,以蘇聯嘅援助換取孫中山接受中國共產黨,成功保護到中共。到之後二戰末期同國共內戰，蘇聯一直提供軍火俾共產黨，最終令共產黨成功擊敗國民黨。到1953年一五計劃，蘇聯又派專家去中國幫毛澤東搞工業化，中國成功造出國產飛機大炮。蘇聯勢力一直支持中國共產黨，令到中國一日比一日強大。可見外國勢力其實有益處，睇返共產黨歷史亦係常態。

大家拎去洗

需要更多啲人幫手

求多啲人幫手

推推推

集體智慧

藍：你唔出嚟點仐俾警察打

黃：唔推逃犯修例修訂啲人點會上街

藍：好人好姐怕咩俾人查

黃：差人做咩唔show委任證 好人好姐怕咩show

點會*

有用post, 推

識玩

甴近平

pushhhh

屌 想推

推到CEO見到

感謝樓主！希望多啲人幫手加資料入去。

Bookmark